\section{Famille  \index[noms]{, Edward\_I (Longshanks)} /  \index[noms]{, Marguerite of\_France}}

\begin{center}
\includedot[width=160mm,keepaspectratio=true]{windsor.spencer.genealogy/graphs/I1261_I1277}
\end{center}

\subsection{Epoux}
\par
\textbf{Edward\_I (Longshanks)  \index[noms]{, Edward\_I (Longshanks)}} naquit le \textit{vendredi 17 juin 1239}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}.
Il est le 6$^{\`{e}me}$ enfant de Henry\_III  \index[noms]{, Henry\_III} \textit{[01 oct. 1207 - 16 nov. 1272]} et de Eleanor of\_Provence  \index[noms]{, Eleanor of\_Provence} \textit{[ - 24 juin 1291]}.
Il a 5 fr\`{e}res et 3 soeurs : William  \index[noms]{, William} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Edmund Crouchback of\_Leicester  \index[noms]{, Edmund Crouchback of\_Leicester} \textit{[16 janv. 1245 \footnote{.} - 05 juin 1296 \footnote{.}]}, Henry  \index[noms]{, Henry} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Margaret  \index[noms]{, Margaret} \textit{[29 sept. 1240 \footnote{.} - 26 f\'{e}vr. 1275 \footnote{.}]}, John  \index[noms]{, John} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Beatrice  \index[noms]{, Beatrice} \textit{[25 juin 1242 \footnote{.} - 24 mars 1275 \footnote{.}]}, Katherine  \index[noms]{, Katherine} \textit{[25 nov. 1253 \footnote{.} - 03 mai 1257 \footnote{.}]} et Richard  \index[noms]{, Richard} \textit{[ \footnote{.} -  \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Henry\_III  \index[noms]{, Henry\_III} \textit{[01 oct. 1207]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{mercredi 16 novembre 1272}, \`{a} Westminster (Palace)\index[lieux]{London!Palace!Westminster}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 33 ans.
Sa m\`{e}re, Eleanor of\_Provence  \index[noms]{, Eleanor of\_Provence} \textit{[]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{dimanche 24 juin 1291}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'il \'{e}tait \^{a}g\'{e} de 52 ans.
Il est d\'{e}c\'{e}d\'{e} le \textit{vendredi 07 juillet 1307}, \`{a} l'\^{a}ge de 68 ans.
Il a \'{e}t\'{e} inhum\'{e} le ..., \`{a} Westminster (Abbey)\index[lieux]{London!Abbey!Westminster}.
\subsection{Epouse}
\par
\textbf{Marguerite of\_France  \index[noms]{, Marguerite of\_France}} naquit l'ann\'{e}e \textit{1279}, \`{a} \index[lieux]{}.
Elle est le 2$^{\`{e}me}$ enfant de Philip\_III the\_Bold  \index[noms]{, Philip\_III the\_Bold} \textit{[01 mai 1245 - 05 oct. 1285]} et de Mary of\_Brabant  \index[noms]{, Mary of\_Brabant} \textit{[... - 1321]}.
Elle a 1 fr\`{e}re : Philip\_IV the\_Fair  \index[noms]{, Philip\_IV the\_Fair} \textit{[1268 \footnote{.} - 29 nov. 1314 \footnote{.}]}.
Son p\`{e}re, Philip\_III the\_Bold  \index[noms]{, Philip\_III the\_Bold} \textit{[01 mai 1245]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 05 octobre 1285}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 6 ans.
Son \'{e}poux, Edward\_I (Longshanks)  \index[noms]{, Edward\_I (Longshanks)} \textit{[17 juin 1239]}, d\'{e}c\'{e}da le \textit{vendredi 07 juillet 1307}, \`{a} \index[lieux]{}, alors qu'elle \'{e}tait \^{a}g\'{e}e de 28 ans.
Elle est d\'{e}c\'{e}d\'{e}e le \textit{lundi 14 f\'{e}vrier 1317}, \`{a} l'\^{a}ge de 38 ans.
Elle a \'{e}t\'{e} inhum\'{e}e le ..., \`{a} Grey Friars (Church)\index[lieux]{London!Church!Grey Friars}.
\subsection{Union}
\par
\InputIfFileExists{windsor.spencer.genealogy/timelines/I1261_I1277.tex}{}{}
\par
Le \textbf{jeudi 10 septembre 1299}, Edward\_I (Longshanks)  \index[noms]{, Edward\_I (Longshanks)}\textit{[17 juin 1239]}, \^{a}g\'{e} de 60 ans, \'{e}pousa Marguerite of\_France  \index[noms]{, Marguerite of\_France}\textit{[1279]}, \^{a}g\'{e}e de 20 ans.
Ils eurent 3 enfants : Thomas of\_Brotherton  \index[noms]{, Thomas of\_Brotherton} \textit{[01 juin 1300 \footnote{.} -  \footnote{.}]}, Edmund of\_Woodstock  \index[noms]{, Edmund of\_Woodstock} \textit{[05 ao\^{u}t 1301 \footnote{.} - 19 mars 1330 \footnote{.}]} et Eleanor  \index[noms]{, Eleanor} \textit{[04 mai 1306 \footnote{.} - 1311 \footnote{.}]}.
\clearpage
